# Схема БД

![scheme](https://gitlab.com/23Alex24/petprojects.makeupstudio/raw/master/images/Technical/database-scheme.png)

#### Табличка фирм
Сделал табличку фирм, чтобы потом не пришлось все глобально переделывать. И в любом случае если бы проект вышел в свет, то 
могла быть необходимость иметь несколько учеток внутри одной фирмы. Например, небольшая парикмахерская, где работает 2 мастера.
Определить это можно по столбцу CompanyType (энам в C#).

Также у фирмы есть баланс и статус. Предполгалось брать с каждого заказа определенную сумму. А если баланс исчерпан, то 
такая фирма не показывалась бы пока баланс не пополнят.

#### Таблица аккаунтов 

Пароль НЕ хранится, вместо него хеш код пароля. Состояние аккаунта для удаления, блокировки и других ситуаций.
На Email и телефоне индекс уникальности. 

#### Категории

В БД таблица категорий ссылается на саму себя. Уровень вложенности в БД не ограничен. Также завел CategoryType чтобы можно было и для других разделов и целей тоже хранить категории.

Имя категории + тип категории + Id родительской категории - индекс уникальности.

#### Системные имена услуг

Было требование от заказчика, чтобы для конкретных услуг были заданы системные имена для унификации и упрощения добавления услуг мастерами. 

Имя + Id категории - индекс уникальности.

#### Услуги

Id фирмы + имя услуги + Id категории - индекс уникальности.

#### Фотографии

Решил не хранить в самой БД фотографии, а хранить их там же где и само приложение. Такой способ был выбран, потому что использовали бесплатные тестовые БД, у которых были ограничения по размеру.
Если бы сервис стал работать, то данный способ переделал бы. Но на момент написания сроки были сжатые. Для отделения аватарки от фотографий работ есть поле PhotoType.

На поле RelativePath индекс уникальности. 

#### Заказы

Сроки были сжатые и не было времени заказы связывать с категорий. Это было лишним т.к. в мобильном приложении просто оставляли телефон и имя.